食中國菜應否被視為支那人，被排擠？

譚仔雲南米線
一品四川雞煲
北京填鴨
喜茶
絕味鴨舌
重慶燒烤
酸菜魚
上海小籠包
寧波湯圓

全部中國引入，點睇？

中國菜定義仲廣闊過你上面呢啲喎
去飲茶、食大排擋果啲都算中菜

大排檔同飲茶算港式
大陸其實唔多茶樓，廣州飲茶都好大分別

等我食多啲壽司做日本人

咁飲喜茶都應該冇問題

你喺香港食有乜問題，你返去大陸食元素過期表就on9姐。

咁等睇一街都係

唔會，唔通你食m記就被視為美國人咩，你諗多左啦

秒

譚仔日本野來

咁你咪唔好食囉

黨國不分黎講
無論正反面都算洗腦成功

我問個問題姐

你想講中國店/品牌呀嘛?

為左脫亞入歐，我鋸多d扒，食多幾餐大9鑊意粉

川菜一定係
啲on9化學辣加爛肉
食到條脷閪晒
根本唔識品嚐真正嘅嘢食

香港咁多人食快餐 原來周街都美國佬

M記依家係紅底，即係等於中國菜

睇嚟一個由中華人民共和國共產黨建立嘅中國已經成功搶佔話語權，話自己係五千年華夏文明嘅繼承人。
而家嚇到中共國以外嘅華人一係同中華文化（依個亦係模糊嘅概念）劃清界線，一係承認自己係支那人。
其實只要分清中共國人同中國人有咩分別就得。中共國只係一個包括咗漢地嘅政權，除咗漢人，仲有滿蒙回藏維等等民族，所以漢文化只係中共其中一個元素。而且，漢地亦非全屬中共控制，如台灣，如國外嘅唐人街。華僑唔係中共人，其祖先來自漢地。
所以，中共國唔係中國，佢以馬列思想治國，馬先生同列先生都唔係中華人民共和國境內人。中華人民共和國只係搶咗個咪，話自己係繼承上古中原王朝嘅人，實質上文化已經唔多同。
我理解係：支那就係中共國。一個支那人，就係大陸公民。文化嘅嘢涉及民族，而支那人從來都唔係中華人民共和國國內任何一個民族嘅稱呼，而係國民嘅稱呼。所以同中國菜無關、同着華服無關、同語言、文字都無關。
混淆民族同國民，有機會係中共統戰嘅手法，機智嘅連登仔點會中計呢？

自新移民到自由行到單非雙非父母，仲有得分黨國咩?

岩聽

咁點解用大陸機就話人蝗既

講真，好多南方野/粵菜支那已經食唔到，反而香港仲保留住

反而啲北方野完全唔明點解會流行
咩野都整到辣一辣，人地北方就用來禦寒，香港啲食肆就用來蓋過啲肉啲腐爛味，港豬就衝去食辣野出晒汗

係到你可以食中國菜，但唔可以用手機同顯卡